[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-39f5a4d3})
# 6 Определения

[comment]: # ({/new-39f5a4d3})

[comment]: # ({new-a9697948})
#### Обзор

Хотя многие параметры веб-интерфейса можно настроить, используя сам
веб-интерфейс, однако, некоторые настройки в настоящее время возможно
изменить только через файл определений.

Этим файлом является `defines.inc.php` расположенный в папке /include
документов Zabbix HTML.

[comment]: # ({/new-a9697948})

[comment]: # ({new-3260c875})
#### Параметры

Параметры из этого файла, которые могут быть интересны пользователям:

-   ZBX\_LOGIN\_ATTEMPTS

Количество разрешенных неуспешных попыток входа в систему существующему
пользователю в системе до момента примененения блокировки входа в
систему (смотри ZBX\_LOGIN\_BLOCK). По умолчанию 5 попыток. После того,
как количество попыток входа достигнуто заданного количества, каждая
дополнительная попытка приводит к блокировке входа в систему.
Используется только с
[внутренней](/ru/manual/web_interface/frontend_sections/administration/authentication)
аутентификацией.

-   ZBX\_LOGIN\_BLOCK

Количество секунд на которое блокируется пользователь на доступ к Zabbix
веб-интерфейсу после того, как превышено количество неуспешных попыток
входа в систему (смотри ZBX\_LOGIN\_ATTEMPTS). По умолчанию 30 секунд.
Используется только с
[внутренней](/ru/manual/web_interface/frontend_sections/administration/authentication)
аутентификацией.

-   ZBX\_PERIOD\_DEFAULT

Период в графике по умолчанию, в секундах. По умолчанию один час.

-   ZBX\_MIN\_PERIOD

Минимальный период в графике, в секундах. По умолчанию один час.

-   ZBX\_MAX\_PERIOD

Максимальный период в графике в секундах. По умолчанию два года начиная
с 1.6.7 и один год до 1.6.7 версии.

-   ZBX\_HISTORY\_PERIOD

Максимально отображаемый период данных истории в секундах на страницах
*Последние данные*, *Веб*, *Обзор* и в элементе комплексных экранов
*Обзор данных*. По умолчанию равен 86400 секундам (24 часам). Период без
ограничения, если равен 0 секундам. Это значение константы также влияет
насколько далеко в прошлом ведётся поиск значения, когда раскрывается
макрос {ITEM.VALUE} в имени триггера.

Это значение константы также влияет насколько далеко в прошлом ведётся
поиск значения, когда раскрывается макрос {ITEM.VALUE} в имени триггера
(начиная с Zabbix 3.4.12).

-   GRAPH\_YAXIS\_SIDE\_DEFAULT

Размещение оси Y по умолчанию в простых графиках и значение по умолчанию
в выпадающем списке при добавлении элементов данных в пользовательские
графики. Возможные значения: 0 - слева, 1 - справа.

По умолчанию: 0

-   SCREEN\_REFRESH\_TIMEOUT (доступно начиная с 2.0.4)

Используется в комплексных экранах и задает в секундах время ожидания
обновления элемента комплексного экрана. После того, как пройдет
заданное количество секунд после начала обновления и элемент
комплексного экрана еще не будет обновлен, этот элемент комплексного
экрана будет затемнен.

По умолчанию: 30

-   SCREEN\_REFRESH\_RESPONSIVENESS (доступно начиная с 2.0.4)

Используется в комплексных экранах и задает количество секунд после
которых будет отключен пропуск запросов. В противном случае, если
элемент экрана находится в состоянии обновления, все запросы на
обновление будут пропущены до получения ответа. С помощью этого
параметра, следующий запрос на обновление может быть отправлен через N
секунд без ожидания ответа на предыдущий запрос.

По умолчанию: 10

-   QUEUE\_DETAIL\_ITEM\_COUNT

Определяет максимальное количество возвращаемых элементов данных,
которые находятся в очереди. Начиная с Zabbix 3.2.4 можно указывать
большее значение нежели значение по умолчанию.

По умолчанию: 500

-   ZBX\_SHOW\_SQL\_ERRORS (доступно начиная с 3.4.0)

Отображение SQL ошибок в веб-интерфейсе, если равно 'true'. Если
значение изменено на 'false', тогда SQL ошибки все же будут отображаться
всем пользователям с
[активированным](/ru/manual/config/users_and_usergroups/usergroup#настройка)
*Режим отладки* . Когда *Режим отладки* деактивирован, только Zabbix
Супер Администратор пользователи увидят SQL ошибки. Остальные увидят
общее сообщение об ошибке: "Ошибка в SQL. Пожалуйста, обратитесь к
Zabbix администратору."

Default: true

-   VALIDATE\_URI\_SCHEMES (доступно начиная с 3.4.5)

Проверять или нет URI на соответствие белому листу заданному в
ZBX\_URI\_VALID\_SCHEMES.

По умолчанию: true

-   ZBX\_URI\_VALID\_SCHEMES (доступно начиная с 3.4.2)

Список разрешенных схем, которые разделены запятыми.

По умолчанию: http,https,ftp,file,mailto,tel,ssh

-   ZBX\_SHOW\_TECHNICAL\_ERRORS (доступно начиная с 3.4.4)

Отображение технических ошибок (PHP/SQL) пользователям с уровнем не
Zabbix Супер администратор и пользователям, которые не включены в группы
пользователей с активированным [режимом
отладки](/ru/manual/web_interface/debug_mode).

По умолчанию: false

-   ZBX\_SESSION\_NAME (доступно начиная с 4.0.0)

Строка, которая используется именем cookie сессии в Zabbix
веб-интерфейсе.

По умолчанию: zbx\_sessionid

[comment]: # ({/new-3260c875})
